基金大蝕｜一周20萬人湧網站賣家當「多心痛」 經濟學者：反映內地資金鏈緊張

閒魚聲稱上周有20萬用戶湧入平台，並指因為買基金蝕本而要變賣物品。（互聯網）

...
內地巿場波動，多隻基金都下跌，甚至有基金由農曆新年後累積跌近3成，令不少股民損手爛腳。有內地網上二手買賣平台聲稱，一個星期內有20萬人湧入，因為基金下跌而有損失，要變賣家當。平台更要發聲明，呼籲用戶勿因一時虧損而放棄珍貴的回憶。有該平台的賣家向《蘋果》表示，自己買入的基金虧損了兩成，亦有賣家指自己買基金「賺的都不夠虧的」、「說多了心痛」，有經濟學者就向《蘋果》分析，事件或反映內地資金鏈緊張，投資者寧願有損失也要套現。

「曾祖父傳下來的手錶」、「母親大學時代的收音機」，甚至有人出售「另一半求婚時送的鑽戒」，這些在二手買賣平台「閒魚」上出售的物件都有一個共通點，就是賣家都聲稱自己在基金巿場中虧本，要變賣物品還債。根據閒魚的資料顯示，上周就有20萬用戶湧入該平台，並發出類似的賣物帖文，有網民稱之為「閒魚效應」。

有見及此，閒魚於12日發公開信，表示對受市場波動而令基金虧損的民眾「感同身受」，但同時認為用戶變賣的物件充滿回憶，對物主意義非凡，彌足珍貴，呼籲用戶不要為了一時回血（賺回金錢），就「斷捨離」了珍貴回憶。

《蘋果》登入閒魚網站查看，輸入「基金虧了」後就搜索到林林總總的物品，部份明顯是賣家大量出貨，用「基金虧了」來增加曝光率，亦有賣家真的變賣自己的二手物品，如二手皮鞋、銀包、iPad等，有賣家向《蘋果》記者表示，2018年起買白酒類的基金，現在「賺的都不夠虧的」，又沒有資金補倉去拉低成本，「說多了心痛」；亦有賣家表示自己買了軍工類基金，現時蝕了20%，但她不急着套現，認為要長期持有。
...

內地 民企 資金不嬲到緊張，要高息係民間借，通常都有年息15%，你夠胆就得

又係呢啲飛機文

「曾祖父傳下來的手錶」、「母親大學時代的收音機」，甚至有人出售「另一半求婚時送的鑽戒」

支那有咩係最多最專業？

同三峽大壩會沖毀單野一鳩樣